八大影響最深遠日本電視動畫！

魔法少女小圓

唯一同時獲得日本動畫指標性三大獎的電視動畫，也是史上獲獎最多的日本電視動畫。
顛覆魔法少女作品，引致小圓播出後魔法少女作品大多偏向黑暗風。

小飛俠阿童木

日本漫畫界一代宗師手塚治虫的首部長篇連載作品。
日本第一套電視連續動畫，仿生人阿童木成為當時推動使用原子能的大使。

eva

機動戰士高達

日本機械人動畫變革的先驅，以及開創後世「寫實機械人」動畫潮流的著名動畫作品。

鐵甲萬能俠

漫畫大師永井豪筆下作品，改編動畫後開創現今日本動畫史上搭乘式巨大機械人類型作品的始祖。

新世紀福音戰士

它在日本社會掀起被稱為「社會現象」程度的巨大迴響與衝擊，並成為日本動畫史上的一座里程碑。許多日本動畫欣賞者常視其為最偉大的動畫之一。
並且對機械人動畫進行了歷史性革新，推動動畫商業模式從商品化主導向製作委員會方式轉換。 1997年在深夜檔的重播獲得了不錯的收視率，為深夜動畫打開了大門。

邊到抄返黎

本身第一套被人講既一定係依套垃圾
心諗唔會既 點都將龍珠放頭呀
呀屌你 真係夠膽放垃圾做第一

ching係咪識搭時光機

唔係垃圾

影響魔法少女黑化呀 好叻叻豬呀
有冇諗過本身魔法少女個市場有幾細

百變小櫻Magic咭

最令人印象深刻是各咭牌都有不同的個性與令人驚嘆的咭面，當咭牌被召喚出時，巧妙地溶合魔法與現實。即使採用「陳舊」的魔法少女題材，也能創作出有趣、精美的動畫，每次觀看都令人興奮。動畫被評為「令人驚嘆」以及角色設計「保持水準及印象深刻的細節」

IS〈Infinite Stratos〉

IS者，名作之壁也——IS之下無名作。
四天王動畫先驅者，影響未來輕小說題材發展。

係,套野咁多人鍾意,拎咁多獎啲人食開屎

刀劍影響輕小嘅題材好似勁d

唔洗急!

涼宮 夏娜 去撚左邊?

okay

刀劍神域Sword Art Online

知名荷里活科幻電影 廿二世紀殺人網絡Martix藍本
令VR技術誕生的開山鼻祖，相信現今VR技術有多流行不用多說。

好多都

無鋼練
樓主00後？

Fate/stay night: Unlimited Blade Works

90後,00後最愛神級動畫製作公司ufotable製作史上最高質動畫，
特技效果技術日本第一，渲染效果匹敵3A級遊戲大作，畫面從不偷幀。
延伸遊戲fate/grandorder更成為目前最暢銷遊戲之一。

邊套係伏作始祖？
影響之後啲人亂寫呃人食屎

樓主勁

有無我做主角個套

大老師得偽毒睇

明眼人:戰車道呢

小圓吹大咗 死下人就俾人吹奏
抄下尼采同浮士德就扮有內涵

我都覺
同動物朋友一樣

不得不承認呢兩套都係好賣得

有刀劍又有ufo就知係高質list
不過無火影同死神就差啲

龍珠同足球小將就真係勁啦
紅到出外國

1. 魔法少女伊莉雅

冇蘿球社 此POST已完

勁

叮噹呢

邊個黎？

你地唔肯改口叫正版名多啦A夢影響力唔夠

我老婆

不撚知所謂

屌你老母咁撚串實有報應架

無一套影響力夠呢套深遠
而家都仲有人講同推介呢套動畫

Sao同is屬性重覆

垃圾post

龜龜哈佬

本專員認同

無星矢

原本想貼埋全職高手
但諗諗下好似講緊日本動畫

IS
刀劍
小圓

好失禮你?

無gun道

我 火影世界第一都無？

死亡筆記呢

明明係我老婆

樓主做緊content farm freelance?

粉俠傳呢?

日本電視動畫呀ching-.-

fate系列=神作
fgo長期佔據apple日本商店課金榜頭三位

無鋼鍊

垃圾 唔入流

school day都冇

走吧啦施主，我唔想搞大佢

冇足球小將已經唔駛睇

dum 波鐘之王你未聽過？

我覺得
1:slam dunk
2:高達
3:龍珠
4:足球小將
5:Eva
6:鐵甲萬能俠
7:涼宮
8:美少女戰士

我相信隨便講幾套大路經典野，都好過樓主講個幾套垃圾

井底蛙學人寫排名
邊有可能無龍珠，聖鬥士?

冇ChargeMan研?

如果你講80/90後BL/百合/師生戀啟蒙作
我諗應該有好多人支持你

全世界啲人都識嘅龍珠足球小將火影 你唔講...

火影都無 男兒當入樽又無 點討論阿？

講影響深遠 點解會冇宇宙戰艦大和號

戇鳩

識既講黎做mud

8大樓主認為影響最深遠日本電視動畫！

唔好玩啦 火影咁嘅垃圾爛尾作會有咩影響

你果d無人識

連登淨係得火影同鋼鍊兩套野

星際牛仔
風之谷
大和號
攻殼機動隊
⋯

細蚊仔唔睇呢啲野

你自己搵下資料再吊人啦
大把數據支持依個講法
癲覆性先係佢既價值
你睇唔明，就唔好話佢冇價值

星際牛仔抄港產片
風之谷唔係電視動畫,電影動畫都未做哂成本漫畫書
大和號抄星船傘兵
攻殼機動隊影響最深係押井守版,電影唔計

駁唔到!

岩岩先睇到呢個post
請問刀劍係咪排第一

夏娜過到名作之壁咩

棋靈王?
叮噹?
足球小將?
明偵探柯南?

講影響力棋靈王絕對係表表者

睇左動畫四十多年，好有同感

影響左啲咩?

想問下做咩無啦啦興返戰車道嘅，明明岀嗰陣都唔hit

成個post都冇龍珠

因為劇場版好撚好睇

哆啦a夢都無

新劇情定抄冷飯先 去聽返首俄記軍歌都好

一睇冇典兔呢個鋪已經收得皮啦

收皮啦亂尻咁寫
VR技術係1950年代已經有concept
1962已經有一個叫sensorama既VR原形機

新劇情配埋4dx真係世界級
個陣日本賣到套野唔落畫,香港落完再上落完再上

搭時光機抄刀劍神域

影響左佢小學雞個個星期睇tvb

百變小櫻魔法神奇誰可阻擋

FATE 系列垃撚圾

駁唔到

我識多數有錢有學識既專業人士都鍾意睇伊莉雅…

勁喎師兄!!

《棋魂》之所以可以說是成功的作品，主要原因就是在於它對圍棋事業的發展所作出的巨大貢獻，在《棋魂》連載期間，日本圍棋愛好者從390萬增漲到了480萬，而在增漲近百萬的人數中絕大部分是青少年，可見《棋魂》對於圍棋界影響之深。

原文網址：

第一套唔係魔法戰爭 聖劍使的禁咒詠唱同AZ 已經可以唔使睇樓主廢up

內容農場

銀河鐵道物語都無

你想唔想像到廿幾年前已經有咁高質嘅戰鬥畫面？

搭單一問，寵物小精靈算唔算動畫

畸安都冇fail

乜柒魔法妓女縮返佢老母個閪窿啦

你係聰明人

is同sao八十大都未數到佢哋啦
阿基拉又冇攻殼又冇涼宮又冇，好心你就收收皮先

阿基拉電視動畫黎架咩

樓主其實係社會學研究學者 專門研究毒撚其扭曲性及對社會之危害

兒童睇動畫會影響心智發展

鋼鍊呢

已經證實左樓上班毒撚已被影響

鋼鍊十年神作竟然都冇份？
小乜撚野圓，美少女戰士先係魔法少女既始祖啊
講刀劍神域果d肯定冇睇過.hack/系列

擺小櫻都唔擺美少女戰士
係咪ON9㗎

千年女王呢？叮噹呢？

你傻撚左啊魔法少女始祖係小魔鏡
依家同你講邊套係始祖定影響力大

柯南日本第一
日本票房連Avenger3都唔夠做

驗眼啦

屌

頭文字d呢？

驗完
你邊撚度有提到？

高達世界第一

驗多次啦傻鳩

足球小將影響全世界

你想講小櫻影響深遠啲？唔撚係嘛

有冇睇過婚妙小天使，小魔女DOREME嗰啲
套套啲變身各樣都係跟美少女戰士

無to love…
樓主on9

你應該要驗埋腦

2002年 480万人 4.4% 21.0回
2001年 450万人 4.1% 20.9回
2000年 460万人 4.2% 24.6回
1999年 410万人 3.8% 21.3回
1998年 390万人 3.6% 15.9回 12月、囲碁漫画｢ヒカルの碁｣開始。

唔講咁多ching ho ball

咁有咩影響力呢?
影響到google整阿法狗???

digimon 01呢

精靈寶可夢屌打la

迷家

懸疑解謎、人性深度探索, 動畫界既奇蹟

4年時間圍棋人口增長23%都叫冇影響力?佢之前個人口仲要係跌緊

同意

樓主撚到啲normie好嬲

連點兔都無
好打極有限

小白獅
雷朋
寵物小精靈
遊戲王
數碼暴龍
金田一

廢物少女 ？Sao? Is?

仲要而家好多職業棋士甚至大賽冠軍都係因為棋靈王先開始玩圍棋

套野吸引左多人去玩圍棋
淨係得一方面既影響叫好有影響力咩?
你話做到流行文化,之後幾十年黎既棋類動畫都係借鑒佢就話姐
咁講kon呢啲係咪應該同棋靈王平起平坐

我要求有工作細胞同動物朋友
一個幫人補bio(皿水販)
一個吸引到啲人去動物園

你淨係識撻啲名出黎咩論點都冇就收嗲啦

唔明d人點解唔同意

破壞之王電影少女

開創先河, 非金田1或柯南般偵探故事, 而係由觀眾解迷, 自由發揮
比起6集出1個元氣彈, 4集射1腳半場波,
迷家半集歸納人類起源, 以10集黎研討愛,
片刻既定格完美演繹人性扭曲融合真善美, 天衣無縫
從1而終既懸疑, 留白, 精彩佈局, 真實臨場感, 回味無窮

車田正美到極

身邊鐘意親呢套既都係無社交無人理既毒中之毒，但又唔係乖果種毒

係射左唔少

身邊鍾意睇動畫都係無社交無人理既毒中之毒，但又唔係乖果種毒

要講影響力點解冇遊戲王同美少女戰士
一套實卡市佔率咁高
一套個萌字用到而家

多啦a夢，小新，龍貓都無
好打有限

其實呢套野中二到極點
見係虛淵玄作品先追落去

唔明小圓有咩魔力
但又真係拎左獎...

未換帳號？

穿越系黎講RE0 排第一了

我覺得樓主好勁

唉
你死開啦

gundam seed算唔算?
第一套電繪動畫

第二點其實無從考究
只係其中一種說法

你老母清!!

有野就講啦，扮哂野

近年一定有刀劍 re0 同黑子的藍波

奇幻既歷險, 非異世界般脫離現實, 也非現實般平凡度日
大膽既主題與選角, 10幾人都係主角,
鮮明既角色形象, 自白, 與各自極力掩飾內心黑暗及光明
矛盾, 掙扎, 迷失, 以至猜疑, 廝殺, 以至覺悟, 面對自己, 互相了解, 分享愛

好多人想睇巴麻美死

是的

55

有血有肉既成長, 指引觀眾去搵屬於自己既吶鳴村, 桃花園
人性光輝既讚歌, 非凡既懸疑類/幻想冒險類動畫界史詩式既里程碑

識貨
仲有ditf 喺世界盃年播嘅動畫界國家隊大作
拳打ptpp 腳踢紫羅蘭

...

紫羅蘭 算係數一數二好睇
話曬都叫人類聖經 每集都好感動 好傷心 一定會哭

言之有理

連登仔逢紅必反看破世事系列

係 就好似刀劍咁
d人懶係眼光獨到咁 見紅就反
明明第三季連年番都做埋

屌

仲以為會有粉俠傳

香港野唔計

日本？動畫？

吹大左? 紫羅蘭有3點真係幾難接受...1係雙手開水喉失血唔死, 2係冇人教條女常識與禮節, 3係ed

係就係部分畫面唔錯, 有誠亦有心, 但故事架構欠缺嚴謹, 只適合d追求感性/浪漫既人睇

睇完伊莉雅全部都係蘿莉狗

小妹覺得京紫好高質 雖然我未睇過😊☺️

我睇過第一集 好似係伊利亞沖緊涼飛咗出去

喂！

同意
當初個pv幾震撼

條衰妹好淫好多H漫

靚妹與坦克都冇

跟住係youtube見到條片好似係伊利亞做夫目前犯咁 望住條女俾黑妹嘴到高潮

第一印象好重要😘

岩呀正
刀劍的確好睇歌又好聽

即刻上熊貓網複習下先

算，但佢影響的係日本的遊戲界

外國都好興玩pkm

依家叫精靈寶可夢真係sad

精靈寶可夢係正版

仲有套 鬼父

口袋怪獸

連登啲細蚊仔係咪睇呢套先學識打jer

小白獅
最早期彩色動畫

雷朋
國民級動畫
遊戲 動畫 漫畫 舞台劇 電影 真人電影

寵物小精靈
國際級動畫 遊戲

遊戲王
大量相關產品
世界銷售最多的交換卡片遊戲
遊戲 動畫 電影 漫畫

數碼暴龍
國民級動畫
大量相關產品

金田一
國民級推理動畫
遊戲 動畫 漫畫 電影 真人電視劇

講ip Sao is 廢物少女 憑咩比？
講電視動畫革新 Sao is 廢物少女 有咩新？

係都狼辛 FMP ok?

開始有打J既念頭

傻閪post

我主要係想帶出PKM主要貢獻左去遊戲界而唔係動畫界

勁 比個叻你

平心而論
魔法少女小圓值得上榜的
而加唔係講個Ip有幾大
而係講對動畫界有幾大影響

You completed ＭＥ

動漫毒撚真係一d幽默感都冇

我補充影響埋外國姐

居然冇夜勤病棟

小四諗住Miss玩jer仔

連登仔:垃圾廢萌憑咩上榜
原本我諗住打埋甩拉做到大虛擬+現實偶像個市
實比人屌死

連登主義好

日本又唔係淨得動畫影響到

Yes. 未有小圓之前，邊有暗黑魔法少女呢個題材？可能我孤陋寡聞唔知，但起碼個陣唔係主流。小圓紅左之後，就經常性見到新番以呢個為題材（雖然大部分都唔好睇 ）（除咗小圓）

K-on!輕音部

可能大家對topic 的理解唔同
不過連埋全日本影響
得大Ip Gundam之類可以留低

但比我揀應該係EVA
大IP得黎當年將電影的分鏡帶入動畫界
仲係開創無口傲嬌呢D屬性的性格描寫

不如你講下小圓有乜廢先？
乜鳩論點都唔講一句撻埋黎就廢 我會覺得你本人都幾廢
btw其實你未又係貴古 小圓當年喺日本係現象級既作品一啲都唔為過 你話代表性比唔上嗰幾部舊野ok我接受？但廢？唔好扮有料啦柒頭

Keroro

個人覺得小圓真正的貢獻係話比人知點樣寫一個完成度高的劇本
而加投資方好少會比夠錢你整兩季，唔似以前動畫半年番
小圓就係成功話比你知結合左商業化同時配一個出色的製作係可以用一季的長度講完一個完整的故事
同時有商業化的成功（吸引到大眾）
而又唔得失睇動畫的核心人士

幾認同最尾個句
其實牙虛自己都講過自己唔係開創左呢個題材
啲H驚都大把邪道魔法少女,但係小圓的確係彈得起個套
同埋動畫質素都唔差

乜撚野全職高手啊大陸仔
全職獵人我就聽過

Az 鐵甲城 魔劍呢？

請問有咩h驚係有講埋輪迴?

屌，樓主個post咁低質都撚到咁多狗

反小圓都拎D數據同獎來反啦
下下講個人觀感

回力鏢打返自己先
名作之壁真係唔係講笑
多得佢D廠商先知毒撚原來咁劣食

係
會比我大贏國文化取代

……

我都預言支那動畫會取代日本動畫
如果到時支共仲未爆的話

海賊王呢

我大中華國係不滅

ninja slayer深受gun道影響,
係世上難得既獵奇鬼畜血腥完美平衡既英雄題材動畫
大家不妨睇下

吸引到大眾以點真係唔到

咪係 我真係好想知反小圓嗰幾個係究竟有幾把炮

日本三大動畫獎（日本政府文化廳媒體藝術祭動畫大獎、神戶動畫獎、東京動畫獎）、星雲獎及巴黎動畫展皆一致給予最高評價而其榮膺第15回日本文化廳媒體藝術祭的「動畫大賞」，也奠定了藝術價值為日本政府認可的地位。

本作締造了多項日本ACG歷史紀錄，包括電視動畫藍光光碟銷售歷史的最佳成績（5.4萬份）

文化研究學者湯禎兆認為，《魔法少女小圓》其實是「控訴我們身處社會扭曲人性現況的悲涼作品」

社會學學者、東京大學博士宮台真司指出，本作以其深度與複雜性，使得魔法少女不再只是「化裝」與「變身」的符號。基於本作引起的社會現象，深夜動畫娛樂，也不再局限於一部分男性觀眾的小圈子之中。

香港電影評論學會在學會季刊《HKinema》第16期、第19期所刊載的《魔法少女小圓的成魔之路》、《魔法少女小圓的救贖思維》兩文指出，本作不僅在商業上「成為近年日本動畫界的最大神話」，更進而填補了《新世紀福音戰士》之後的數十年空白－後者常被視為日本歷史影響最大的動畫之一。在「對陰冷世界的反思自省」方面，本作又將日本動畫帶入了另一深度。

日本電影旬報發行的《成熟という檻 『魔法少女まどか☆マギカ』論》一書指出，本作推翻了傳統動漫「成熟做為正面價值」的套路，迫使觀眾重新思考「成熟」的意義：
--儘管劇中角色「阻止事態惡化」相當合理且令人同情，但「惡化」的本身（圓的自我犧牲）就象徵著「成熟」，所謂「好結局」反而意味「妨礙成熟」。
--1995年的《新世紀福音戰士》演繹了「成熟的痛苦及醜惡面」，本作則確定了「成熟只是一種牢籠」。選擇成熟（成為魔法少女）就是使自己非人化（成為殭屍），成熟的人反而不再是人（喪失自由與本真）。

幾時到連登仔做返部咁既垃圾出黎

人哋係全方位受各界好評，因為其中一個人唔啱你心水就收皮

咁易吹你又唔吹一篇比我地見識下
等緊你呀大師

動物啲假膠post好多reply好似好認真咁駁
不過舉啲例子原因出嚟又同玩膠差唔多
我分唔到係真心定一齊玩假膠，有無人指點下

一般人鬼識乜動漫技術咩
但社會學就每個人都牽涉到既
講社會學就打飛機 你咁計所有乜柒哲學家思想家都係打飛機啦

世界上又唔係淨係得科學，社會上面大撚把野唔可以單純靠科學去解釋，我唔知你想執著啲乜野，唔通普通人睇套電影又唔可以去諗佢有乜內涵，而係研究佢啲特技點拍出黎？你份人都幾趣致

覺唔覺龜sir是對的 毒撚是扭曲的

我呢我呢
當年睇呢套集集喊到

鋼鍊係好睇，但影響力未必有咁深遠

叮噹呢？八大你老母

攻殻機動隊又無
連akira都無

一套作品好評同一套作品影響到創作兩回事po

EVA影響深遠係佢將日本ACG由宮崎勤事件既陰影帶返出黎

亦探討人與機器的界線

武器 世界觀 等複雜 的偽科學設定亦在那年代開始盛行

熱血動畫先河

另，劇中人物性格會隨着故事推移 而改變，第一部作品擁有這特性

一定唔係

屌你你 亂嚟？？？？？？？

vr先，你可以check 日期，呢套係順住個勢